# 什么是DevOps - 解决什么问题

DevOps概念从2009年提出已有8个年头。

	最早IBM等公司是DevOps的倡导者，
	并且在他的软件周期管理产品Rational Team Concert全面支持了这种DevOps的概念和实施。 

可是在8年前的那个时候，为什么DevOps没有迅速走红呢？即便是在2006年Amazon发布了ECS，微软在2008年和2010年提出和发布了Azure，DevOps的重要性似乎都没有那么强烈。
其原因主要有：

	第一个很重要的原因是因为那时候云计算还是小众产品，更多的与虚拟化、虚拟机相关，它们还是重量级的IT基础设施。
	第二个很重要的原因是容器相关技术（Docker为代表）还没有横空出世，直到2013年7月。
	第三个很重要的原因是，Martin Fowler在2014年3月提出了Micro Service，这为DevOps的推广也打了兴奋剂。
	
	
在这些技术还没有成熟的时候， DevOps更多是一种理念和概念，实施的成本还是非常高，对于中小型，创业公司来说基本不可能实施。 

但是随着 __云计算、容器/Docker、微服务__ 等相关概念和实施的成熟发展，DevOps的概念越来越深入人心，被大家接受和普及，在这些技术的支持下，DevOps实施的成本也越来越小，收益越来越大。 

另外，随着互联网对传统企业的冲击，需要更快的业务试错与业务创新，其背后本质是企业IT的精益运营，让软件的生产、交付、获取、升级、遥测变得自动与自助，近两年，DevOps在传统企业也开始备受关注与各种尝试。


__随着云计算，Docker容器和微服务技术的成熟，现在是实现DevOps的时机__

	阿里在今年年初全面启动了DevOps转型：

	* 整个研发运维支持体系全面拥抱DevOps
	* 开始对所有技术研发团队的DevOps培训和普及
	* 技术保障部组织架构重组， PE团队由集中式变成分散进入业务团队
	* 2016年双十一交易等核心系统会全部Docker化成为一个基本KPI目标。

除了阿里外，越来越多的创业公司，采用docker，微服务作为架构的基础设施， 从而也走向DevOps。 

![](./ms-7.png)

__理解微服务架构是核心,devops和docker是工具,是手段。__


    